肚瀉和皮膚紅疹可以買的藥

公立門診等到天荒地老嘛,大家都不是很想去看醫生

相信有不少朋友都試過肚瀉之苦,尤其在街外要找廁所真的有苦自已知
一般肚絞痛伴隨腹瀉的情況很可能是腸抽搐,原因是腸受刺激,例如細菌、刺激性化學物質、焦慮不安等。
有人會食正露丸,正露丸對肚瀉的效果是不錯的,但有個限制,就是只限細菌性(感染性)腹瀉,即是食了細菌入肚引起的肚瀉
如果不是細菌性腹瀉,可以試這兩種一線藥
duspatalin(肚痊寧、杜適林)或者Buscopan(補斯可伴),兩者作用相若,也是舒緩腹部絞痛
後者對症面較廣,腎、子宮等腹內藏抽搐都兼顧,也能略為舒緩經痛,不過孕中不宜服用
另一個好處是平,1元粒,一日三次都是3元

另一種我自己遇到的症狀是起紅疹,那是接觸性皮膚炎,皮膚紅腫痕癢痛
對於接觸性皮膚炎,最輕的一步可以先用抗組織胺
抗組織胺是輕微的抑制劑,會令人眼訓,感冒藥會眼訓就是因為有抗組織胺
可以選用第二代(口服)抗組織胺,比如Cetirizine(治敏速、鹽酸西替利嗪)
Cetirizine曾是處方藥,不過近年已解禁為非處方藥,一天只要吃一次且不易致眠
正廠商品名zyrtec,相當的貴,我個人多用JMP的副廠藥(叫JMP Cetirizine),一粒1港元左右
如果問題未能改善,可能要用到類固醇,那就不建議自行用藥了

頭盔:以上提到的都是一線藥,副作用輕微,可以自己先試,唯問題嚴重/無效可能還是要考慮看醫生

保濟丸出奇地有用

818

推

保濟丸都是舒緩抽搐所以都有用,但效果跟Buscopan比還是沒那麼好,不嚴重的真是一粒到肚就馬上生效,極少要去到食足一日三次的一般建議量(你腸胃炎之類睇醫生都是比Buscopan或/及Duspatalin比你)

再唔係試下活性炭丸 外國好興